\chapter{Agradecimientos}

Terminar este proyecto hace plantearse el futuro que hay después de esto y acordarse de muchas otras cosas pasadas.
En este pequeño espacio del proyecto intentaré plasmar de forma sincera el agradecimiento que merecen las personas que me han ayudado a llegar hasta aquí.

En primer lugar me gustaría agradecer a mis padres, José y Mercedes, por estar siempre ahí, pendientes de lo que necesitaba, apoyándome en mis decisiones y confiando en mí desde un principio, gracias a ellos estoy escribiendo estas líneas en este momento, aunque no me puedo olvidar de mi hermano Mario, que entre risas y peleas siempre está ahí.

Me gustaría agradecer a mis abuelos, que aunque semana sí semana también estén preguntándome qué estoy estudiando, ahí han estado siempre, pero muy especialmente me acuerdo de quien no ha podido estar aquí para verme terminar. 

Mi etapa universitaria no habría sido igual sin la persona que más me ha marcado en estos últimos años, y sin la cual posiblemente todo esto podría haber sido muy diferente. Me faltaría espacio para poder agradecerte lo que me has apoyado y ayudado en este camino Ana.

Esta etapa me ha llevado a conocer mucha gente, entre las que se encuentran personas que te ayudan a seguir adelante, y a las que me gustaría agradecer los buenos momentos que hemos pasado, a Roberto, Puche, Carlos, María, Alba y Antonio,  porque con vosotros los proyectos difíciles parecían un chiste mal contado. 

Me gustaría agradecer a mi tutora de proyecto, María José, donde en tantas reuniones y discusiones con ella me han ido guiando por el camino correcto (aunque lo suyo le ha costado). Ha sido un placer trabajar contigo a lo largo de este proyecto y aprender de tu experiencia. Agradecer al grupo \textit{arco} por acogerme para realizar el proyecto, por aguantarme y ayudarme cuando lo necesitaba.  

También me gustaría agradecer a la asociación Amhida por permitirme realizar este proyecto para ellos y espero que este proyecto les ayude en la medida de lo posible a seguir avanzando en esta difícil tarea.

Por último, como no me gusta dejarme a nadie, me gustaría agradecer a todas las personas que conozco, gracias por el apoyo, y a aquellas que creían que no podría llegar a esto, gracias, pues no hay mejor estímulo que poder demostrar lo que uno puede llegar a conseguir si se lo propone.  

\quoteauthor{José Duro}

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
